日本宣布跟隨美國制裁中港官員 回應支持港獨國會議員

《南華早報》報道引述日議員指，日本政府也遵守美國的制裁指令，要求有與美國營運的日本銀行，凍結林鄭在日本的戶口、或不批准林鄭在日本開設戶口，日本立憲民主黨眾議員松原仁（Jin Matsubara）指，相信此舉會惹怒中國共產黨，又指今次的制裁安排也涵蓋其他10位8月時被美國制裁的中港官員。熟悉日文的前立法會議員區諾軒則指，日本政府的回覆是「不評論個別個案」，但指會要求與在外國有據點的金融機構，按照外國的規定制訂政策，而且要遵從得更嚴格。

根據《南早》報道，日本政府是在本周二回應支持港獨的國會議員松原仁書面問題時披露此事，而這個做法將會令林鄭月娥在日本的任何交易，也不被允許。

或令林鄭日本置業亦有困難 料涵蓋其餘10位中港官員

報道引述松原仁指，即使林鄭有關的交易非於美國的司法管轄區，日本的銀行也不應為她處理，這甚至乎令相關人士在日本置業也有困難。他又指，今次的制裁安排也涵蓋其他10位8月時被美國制裁的中港官員，相信此舉會令中國共產黨的黨員會把資產撤離日本。

據報，日本政府的聲明指出：「日本政府要求擁有海外辦事處的日本財務機構，考慮（美國）的制裁法律和規管。」，但聲明並沒有提及到日本旅遊的限制。

松原仁指出，大部份日本人也相當同情追求民主的香港人，認為日本政府應幫助港人，公開批評中共。

美國8月時宣佈制裁10名中國及港府官員。資料圖片

區諾軒：日本成首個跟從美國制裁的國家，或令其他地方跟從

熟悉日本政壇和日文的前立法會議員區諾軒，翻閱日本政府對松原仁的回覆，引述官方的回覆是「不評論個別個案」，但指日本政府會要求與在外國有據點的金融機構，按照外國的規定制訂政策，而且要遵從得更嚴格。

區諾軒認為，立場親美的日本是首個跟從美國制裁規定的亞洲國家，制裁違反人道主義的人物，相信這會影響這些被制裁人士的國際形象及其他國家對其的評價，甚至或會令其他地方跟從。

區並稱，以往特區政府在與日本經貿關係上做了很多工作，新安排或會影響官員、甚至乎是將來有可能被制裁的官員與日本洽談日港兩地的經貿關係安排，屆時已非個人榮辱的問題。

周庭BB出事之後日本好似上晒身咁
以前好似軟皮蛇又簽個RCEP

關撚事

玩電話啊嗱

都唔明柒婆依家要日本戶口嚟做乜
我諗佢呢世都離唔開支那

不過都證明柒婆話唔定曾經想去日本/同屋企人去日本住
依家乜柒都唔洗諗

最好唔俾踏足日本

推

其實主要都係跟美國佬啫
加上國內民意反支那又搞到奧運搞唔成

財務機構邦民？？？

777全家隨時真係去得大灣區
近近地台灣一定跟
唔知下一個國家係邊個?

第二句好應
本身民間唔多like蝗，但好微妙，日本對香港同台灣人好欣賞
甚至識分，呢樣d歧視撚成日講外國人唔識分我地係支那定香港完全唔同
同埋以前會睇錢分上，俾支那恰都唔出聲
而家好啦，支那經濟開始差又輸出病毒就迎頭痛擊
話時話，我今日爬左篇野
話日企無意由支那撤資
仲引用左日本貿易振興機構調查
商務部：在華日企 多數無意撤離

有冇日本通可以現身說法?

咁都有得打飛機

周庭仲勁過侵

驅虎吞狼

Fuck off faggot